Astus ette Kõomees Jürri Malla ja kaebas, et temma arwata tänna kolme näddali eest Kõo perremehhele Peet Pillmann hobbust rautanud ja Räppo kõrtsi läinud nore hobbuse jalla liko joma, ostnud seal mõnni toop õllut ja ka nattuke wina ja hakkanud tullema. Arwata pole wersta Ma peal koddo pole minnes tulnud Kõowalla perremehhed Jaak Liwer ja Peet Pillmann temmale järrele ja Jaak Liwer üttelnud, ma tahhan so kurratile näidata, kuidas sa laste krami kõrgeste üllesse pannid, - lönud temmale kohhe pähhä ja temma kukkunud otsekille mahha, siis lönud teise korra ja temma kukkunud üsna mahha, - tõusnud agga seddamaid maast üllesse ja hakkanud jooksma, seal tulnud Jaak Liwer Peet Pillmanniga järrele, wõtnud kinni ja peksnud tedda nenda hirmsaste teiwega, et temma minnestusse pärrast ennam põlle teadnud, kus temma olnud.
Jaak Liwer ja Peet Pillmann astusid kohto ette ja ütlesid, et nemmad ühhes Jürri Mallaga Räppo kõrsist minnema hakkanud ja tee peal räkides Jaak Liwer Jürri Mallaga tüllisse läinud, sest et Jürri Malla Jaak Liwert lönud, ja siis mõllemad ühte wisi tüllitsenud. Kuida Peet Pillmann issi räkis, ei olle temma mitte omma käega Jürri Malla külge putunud, nendasammo ütleb ka Jaak Liwer, et Peet Pillmann mitte Jürri Malla ei olle mitte peksnud.
Et nüüd Jürri Malla wägga haige näitab ollema ja issi ütleb ennast peksetud ollema, ennast tohtre al ülles parrantanud ollema ja Jaak Liwer mitte wasto ei aia, et temma Jürri Mallaga on kiskunud, koggokonnakohhus agga nende tülli ja rio asja, mis te peal on olnud, oientada ei wõinud, mõistis koggokonnakohhus sedda tee rio ja tülli asja allandlikko palwega Keiserlikko Willandi Sillakohtule järrele kulamisseks ja mõistmisseks sata.
Issiärranis pallub se koggokonnakohhus wägga, et nendasuggused tee peal rio ja tülli teggijad ja peksjad kõwwaste trahwitud saaks,
Peakohtomees: Jaak Kukman
Kohtomees: Hans Riisk. XXX
       dito        Ado Lagus. XXX
       dito        Karel Malkin XXX
Wallawannem: Rein Kopp
       dito         abbi: Jürri Kalm
